\chapter{Introdução}
Juntamente com o avanço da tecnologia computacional e da internet veio o aumento do número de pessoas conectadas trocando informações, seja em nível pessoal ou organizacional. Nesse meio, existem usuários que promovem o cybercrime\footnote{crimes cibernéticos tendo sistemas informatizados como meio de ação} ou atividades ilegais na rede\footnote{o termo rede será usado ao longo deste texto podendo representar a internet como um todo ou a ligação de mais de computadores entre si.}. As informações computacionais são armazenadas em discos rígidos\footnote{unidade física de armazenamento de dados em um computador} usando apropriados sistemas de arquivos que são suportados pelo sistema operacional instalado no computador. Existem diversos sistemas de arquivos para armazenamento de arquivos no mercado, e um dos mais comuns atualmente é o NTFS \cite{IJCSITS}.

Muitos criminosos se utilizam do artifício de excluir ou remover rastros de seus atos criminosos apagando os arquivos criados, manipulados ou alterados, acreditando que com isso seu crime seria um crime perfeito, sem possibilidade de identificação e assim da comprovação de seus atos. A técnica de file carving possibilita a análise de tais arquivos, provendo um avanço investigativo  com a possiblidade de extrair provas de arquivos não mais alocados porém que ainda estejam presentes fisicamente nos discos.

A técnica de file carving é frequentemente utilizada durante investigações digitais. Conforme Nasir Memon (2011, p. S2) essa é uma técnica em que arquivos de dados são extraídos de um dispositivo digital sem o auxílio de tabelas de arquivo ou outros meta-dados do disco. 

``In forensic practice, file carving can recover files that have been deleted and have had their directory entries reallocated to other files, but for which the data sectors themselves have not yet been overwritten \cite{DGI}.''\footnote{Na prática forense, file carving pode recuperar arquivos que tenham sido apagados e tenham suas entradadas de diretório realocadas para outros arquivos, desde que seus setores de dados ainda não tenham sido sobrescritos.}

\section{Justificativa}
Segundo Nasir Memon (2011, p. S2), um dos primeiros desafios em file carving pode ser encontrado na tentativa de se recuperar arquivos fragmentados. O processo de file carving é de suma importância para a investigação forense computacional e envolve a identificação de arquivos perdidos, corrompidos ou removidos do equipamento investigado. A dispersão desses arquivos não mais indexados pela tabela de alocação de arquivos do sistema de arquivos NTFS torna o processo de identificação dos arquivos um desafio para a investigação e identificação de ilícitos.

\begin{citacao}
During a digital forensic investigation many diferent pieces of data are preserved for investigation, of which bit-copy images of hard drives are the most common. These images contain the data allocated to files as well as the unallocated data. The unallocated data may still contain information that is relevant to an investigation, in the form of (parts of) intentionally deleted or automatically removed temporary files. Unfortunately, this data is not always easily accessible: a string search on the raw data might recover (parts of) interesting text documents, but it won't help to get to information present in for example images or compressed files. Besides that, the exact strings to look for may not be known beforehand. To get to this information, the deleted files have to be recovered \cite{EINDHOVEN}.\footnote{Durante uma investigação forense digital, muitas peças diferentes de dados são preservadas para investigação, das quais imagens de discos rígidos (HD's) são as mais comuns. Essas imagens contêm os dados alocados para arquivos, bem como os dados não alocados. Os dados não alocados ainda podem conter informações relevantes para uma investigação, sob a forma de (partes de) intencionalmente excluídos ou arquivos temporários removidos automaticamente. Infelizmente, esses dados nem sempre são facilmente acessíveis: uma sequência de caracteres da pesquisa sobre os dados brutos pode recuperar (partes de) documentos de texto interessantes, mas ele não vai ajudar para obter a informação presente em, por exemplo, imagens ou arquivos compactados. Além disso, as sequências de caracteres exatas para procurar não podem ser conhecidas antecipadamente. Para obter esta informação, os arquivos apagados precisam ser recuperados.}
\end{citacao}

\section{Fragmentação de Arquivos}
Segundo Nasir Menom (2011, p. S2), um dos primeiros desafios do processo de investigação utilizando file carving é justamente a tentativa de recuperar os framentos de arquivos não alocados. A fragmentação de arquivos é um desafio para o processo de file carving e é de suma importância para a recuperação de arquivos perdidos em processos de investigação digital. Tendo em vista o presente desafio tem-se a necessidade de se determinar qual a melhor técnica para identificação de fragmentos de arquivos no processo de file carving.

\section{Hipótese(s)}
Análise dos metadados de um arquivo quanto ao seu início e fim (cabeçalho e rodapé do arquivo), informações que determinam onde os dados de um determinado arquivo começam e onde eles terminam.
Identificar um padrão de dados para localização dos fragmentados de forma consistente, reduzindo assim os falsos positivos comumente apresentados no processo de file carving e permitindo a identificação máxima do conteúdo do arquivo no processo de investigação.

\section{Objetivo Geral}
Determinar uma melhor metodologia de localização de fragmentos de arquivos no processo de file carving em sistemas de arquivos NTFS.

\section{Objetivo Específico}
Para chegar ao objetivo principal e determinar uma melhor metodologia de localização de fragmentos de arquivos é necessário entender primeiramente e de forma mais detalhada alguns items específicos:

\begin{itemize}
 \item Verificar como são identificados os arquivos no sistema de arquivo NTFS;
 \item Verificar como um arquivo fragmentado é armazenado em um sistema NTFS;
 \item Levantar uma padronização entre os fragmentos de arquivos para melhor localização;
 \item Identificar formas de localização de fragmentos dos arquivos não alocados;
\end{itemize}

Verificar assim a forma como os arquivos são registrados nos sistemas de arquivos NTFS, o processo de diferenciação de tipos de arquivos para determinar o início e o fim de um arquivo (área de cabeçalho, área de dados, de metadados e ponto de fim de arquivo), podendo então encontrar certos padrões que possam permitir a identificação de partes de um arquivo fragmentado no sistema de arquivos.

\section{Metodologia}
...em desenvolvimento...